又一次見到有人食二手飯

究竟呢個係咩野社會
我又係在大快活度食完飯睇陣書 ,突然見到個呀伯坐低好快咁扒飯，但我印象中個位上一手係個女人食緊，於是諗到其實佢係食緊二手飯 呢次己經係我第二次親身目擊事情經過
最後我攝左張一百蚊俾佢 唉 真係唔知點攪

驚唔驚佢收唔到

我都試過
女神食完 我衝上去奶條叉
又起勢咁索佢個位

佢收左 仲祝我身體健康

香港咪幾好，有2手飯食，唔會餓死

你唔會覺得好震撼咩 真人食二手飯 唔係講笑

我試過係星光行間大家樂

食食下睇電話,無啦啦比個呀婆有個行埋黎話食完啦呵?

之後就一手用個膠袋裝走我個食左3份2既煎蛋免治牛肉飯

唔知點形容,當個透明膠袋係手套咁用笠住隻手

之後一手抓落我兜飯度,之後就裝起走左

完全唔識比反應

見到呢啲好心酸

如果真人見到一定會好似樓主咁 好想幫佢
唉，有次見到個呀婆買m記要逐個銀仔數，好似唔夠錢，最後幫佢俾左

比著其他國家，如果人民生活咁慘晨早暴動。但香港人就會話『投訴乜嘢呀，我以前xxxxxxx』

大約10年前讀小學已經見過
細個睇到呆哂

最近大排檔都見過個後生仔食人哋二手飯
仲食得好快

點解呢個香港會攪成咁

政府廢

一個社會有露宿者同有人食二手飯係好正常

可能佢有幾層樓收租都唔出奇，樓主太大愛了

啱，港共政府嚟講係正常，唔係點搵人投禮義廉

幾年前係太古城大家樂見過，第一次見到呆左，無諗到有錢地區會咁，又係食得好快，好似好耐無食過野咁

我記得自己最頹個d時間都係捱麵包，食腸粉，杯麵渡日，食二手飯真係好絕路

垃圾社會 福利涵蓋唔到所有人/大部分人就會咁 成日見到呀叔呀婆執垃圾去賣 2017嘅香港係仲有人去執垃圾只係為左可能幾蚊去買個包頂肚 真係好撚痴線嘅社會

如果佢係個賭仔呢

如果如果 如果佢等住一百蚊一家大細開飯呢

覺得自己都幸福 未去到食二手飯 我見到會買個比佢

我成日食女朋友d 二手飯
佢食唔哂一個

幾年前係KFC 見過一個男人食二手雞
嗰下個心酸到不得了
比左100蚊佢，叫佢有需要就用
然後就走左

社會有太多需要幫助既人
希望大家巴打幫得到就盡幫啦
有時買支水 買個包已經足夠

早排係老麥見到有人食二手著條同飲幾杯二手汽水
忍唔住去買個餐比佢食

心酸

呢個真
親身目擊既時候，個心真係好酸
好想去幫佢

政府官員問題，唔解決哩個根源問題社會就一直會咁，最簡單係個官做唔到職責所在就全族槍決

武力解決唔到問題，但絕對嘅武力可以解決任何問題

上次係麥當勞見到有個伯伯智力好似有啲問題，仲係到撳啲自助機但唔係太識用，後來叫左佢去櫃台買，但佢只係買包細薯都冇錢，後尾幫佢俾埋，睇住佢拎到份細薯先敢走

親身經歷，見過有同學食二手M記
果個同學應該家底唔係咁好，又冇乜朋友。但我地班Fd平時都會幫下佢，同佢傾下偈，等佢冇咁獨。

話說有一次我地想食唔同嘢，咁就分開左A同B。咁果位同學就同我一齊食B餐廳，咁佢坐低左之後都冇叫嘢食，我地都只係以為佢唔肚餓，所以冇太在意。

之後我地食完之後去搵A餐廳嘅Fd，咁兩班人就坐埋左吹水，正當我地準備走嘅時候，果位同學就開始食其他Fd食剩嘅薯條呀沙律呀。果下我真係呆撚左，之後就Feel到咩叫做心酸
估唔到大家同年紀，但係生活可以差咁多 依件事諗親個心都拿住拿住，好後悔果日冇請佢食其他嘢

之後個Fd仲要同我講，「哇，你見唔見到頭先XXX食我地啲嘢呀?」我當下真係唔知點答佢，我只係講左句「你睇錯啫。」

唉，諗親依件事都好心up

如果自己有能力 就要幫其他人
唔好淨係得個講字 咩都唔做

但又可能係個個人爛賭，賭到無飯食或者係炒燶股票，好多野前前後後都唔知，只係見到食二手飯呢刻，其實只能做0既就係當下呢一刻幫幫手。至於係咪一定社會0既錯就諗遠左

D廢老執地下煙頭吃都見過
有條廢老仲染，想飲二手汽水，一飲即刻嘔出黎，估隻杯係裝左尿呀污水

唔駛同情呢d人

以前中學同朋友通宵bbq
有個阿婆清晨嚟執垃圾
見到地下有塊我地唔要嘅牛扒問我地仲要唔要
我驚變壞無比佢
個刻個心真係好酸

foot court 見過
係幾震撼

唉，有頭髮邊個想做癩痢

D老野唔捱得

未發生人質事件前 去過菲律賓
去到一個島燒海鮮食 幫我地燒野食個當地人
拎我地食淨d骨呀 淨低既肉黎食
第一次見人食自己食淨既二手飯
我地都唔好意思 之後d野食都預埋佢

好心酸 有人日日豪食豪賭
但有人連食餐飯嘅錢都冇

只要你地去過紅磡置富 food court
慢慢就會習慣
經常有人食二手飯
有時D阿姐仲話食唔晒D野倒左去
唔好比佢地執...

試過有個啊婆拎住紙皮問我借三蚊買面包食
果下心酸到

細個成日附近m記見到，但冇能力
但大左見唔到都算好彩，因為算係生活開既環境少左個人要食二手飯

不過有時好夜見到d阿婆阿伯好辛苦執紙皮我都會去7仔買一大袋茶同包之類比佢地
冬天就買埋支暖既維他奶比佢
次次見到個心都酸

西九見過 kfc 見到有個呀婆行黎行去 等人走就坐低食二手飯
真係好震撼
諗左好耐 自己怕醜 最後都只係買左個包俾佢
有時真係幫得就幫 相信一個餐既錢對大多數後生黎講唔算係咩 唔好諗咁多人地係咪咩賭徒 懶唔做野咁多藉口
幫到小小 可能對人地黎講已經好好

但係m 記 大家樂係咁趕佢地走

如果將來有一日大家都可能變成咁
大家選擇走定生存
我無勇氣我選擇走

屌你老母收撚皮啦
留埋啲低質留言
呢啲野可以拎嚟類比？？
食人地嘅剩飯 即係呢個社會有人連一餐溫飽都未必有呀
你娶老婆佢唔係處你係咪連飽飯都無得食呀
你老味小學雞夜喇返去瞓啦

你咪撚on9得唔得 on9就死開啦

果到好多細食OL 學生

又見到D人執二手汽水黎飲..

未見過食二手飯 但係響街邊見親啲呀婆執紙皮同汽水罐 就好心up 只能夠見一次幫一次 根本解決唔到個問題

我諗起前幾日食m記 有個男人坐左係我隔黎自言自語 我咪快快食完之後起身即刻走 點知我回頭一望 佢已經飲緊我杯得返少少嘅可樂 第一次望住陌生人食自己啲二手飯

心諗你揀個靚女嘅食都好 點解要揀我

後生既九成係賭仔
好大機會係波台班人

學校canteen有人食二手飯

有次食m記，食完之後有個道友行埋食二手包
然後完全唔想幫佢，因為覺得佢係買毒品食
而無錢食飯

好心酸

過慣體面生活好難代入
可能佢地覺得根本冇乜嘢
執到乾淨飯菜已經好滿足
我地就覺得好可憐無尊嚴啫

其實香港冇人會餓死已經好好
想食冇得食豈不是更悲哀

有日去m記諗住買野食 又唔想比錢
於是走去執人地d薯條黎食
點知有個後生仔捧個餐黎比我

之前唔記得係味港台有個採訪節目
話香港而家有人一直想推動人過節儉生活,每日都係快餐店到食人地剩低未食完既食物
印象中係兩公婆嚟好後生30幾歲

我覺得又唔可以怪哂個社會
雖然我都覺得佢地係應該幫
但搞成咁我諗9成都係因為佢自己

大把超級富豪既仔囡同你同年紀添

中學個時去屋企人間餐廳幫手
成日見到有班學生嚟食野
有個男仔好多時都冇叫野食
淨係食佢班同學食淨嘅麵
諗起都覺得心酸

以前冬天幾度食緊吉野家邊爐

有個衣衫襤褸婆婆睇落好慈祥

眼甘甘咁望住人地食既飯吞口水

觀察左佢10分鐘，佢都無食過任何人既飯

但從佢不停吞口水黎睇

我覺得係望梅止渴

佢亦開始注意到好多人奇異目光

佢忍唔住急急腳走

而佢幾餓都好一直堅持唔肯食二手飯

我相信係尊嚴

雖然世界充斥住廢老，但另一邊廂

有一堆老人，係有尊嚴。

首先，我追左出去搵佢

寒冷天氣下，首先除件外套俾佢先

果然，佢心領叫我著返。

再同佢傾計，發覺佢既悲慘遭遇

個仔昆哂佢錢扔低佢，而佢年老返唔到工

同埋身體有病唔能夠自力更生

傾左好耐

發覺人既遭遇，真係唔係咁理想

700萬人總有幾百個係運氣差又多意外

佢係其中一個，一生人都算悲劇

:[ 婆婆，我係你個仔既好朋友，佢好掛住你，但佢去左外國同好內疚，哩度3000蚊係佢叫我俾你，唔夠再問我拎，係你個仔d錢黎，哩度我電話，我而家陪你去買d衫著啦，出面好涷。]

我發現此刻，只能夠為佢帶來一絲希望，衣食同最緊要既尊嚴。

一時衝動，無理到善意謊言既後果

當然最後好辛苦先成功搵到哩位婆婆個仔

屌撚鳩到佢飛天，屌撚醒埋佢

到而家可以話我多管閒事

但我心底裏真係好撚爽。

喺旺角抹茶館見過個半祼鬼佬食二手餐

所以話香港人真係好善良好馴服

真人真事？

第一次亦都係唯一一次我親眼見到有人食二手飯已經係10年前係大快活嘅事

分分鍾佢地幾層樓係手呀
有個fd做清潔科文，佢話呢d呀姐執下欄野執到幾層樓係手，紙皮佢地每日都有穩定既來源

細個讀名校有個師弟出名食二手m記
唔知佢宜家點

成日都見到有一個係咁
其實真係好心酸 會掉番轉諗 我將來會唔會變成咁

我樓下有對母子，個仔其實三十歲都黎緊，屋企有幾層樓揸手，但每一日三餐都會兩個人係樓下大家樂食二手飯。

所以我想信應該好多都係有錢人。

有男人成日扮工作人員執野然後攞來食

唉 社會上真係好多好窮好窮既人
之前去凌晨某m記 個角落坐滿哂人係度訓 應該係啲露宿者見天氣太凍入黎訓 睇到真係好心up
香港真係好病態

好慘

置富都匯果度成日都有人食

有似見到成個日本浪人咁既阿伯係度勁冷靜咁一啖啖咁食飯

覺得佢幾型望多左陣, 點知見到佢食行一碟去左第二個位食第二碟

見到有人講話食人地啲mcd薯條
諗起當年無乜零用個時同個frd食完個老麥餐都仲想食下啲薯條偷左隔離兜個啲
條友食淨勁多！但食左幾條比人望到所以唔食了

我記得有次同啲frd係大家樂打邊爐
隔離個個呀嬸問我可唔可以比菜佢
個時準備走 我話可以啊
但個心真係酸到...

我之前都係火炭見過人食二手飯 條友個樣係咪智智地障

收皮啦

個個講到眼濕濕

呢d問題一個講哂其實又係講返政制問題

個政府大把錢都唔願分享成果。[black][/black]

我地幫到幾多?你地比到錢班二手飯人幾多？

//

淨係睇字已經好心up
如果喺街見到一定會幫，只係想每個人都可以有尊嚴地食個飯...

出現了

世界上需要你呢種有行動能力既好人！祝你身體健康！

好過啲偽善假閪俾廿蚊買旗然後自我感覺良好

未見過人食二手飯
剩係試過喺m記食野有個啊婆問我可唔可以俾個包佢我話唔得之後搶撚咗個包走

我估呢d食二手飯嘅老野其實好唔係自己冇錢買
係d老野咩都要死慳死抵嘅習慣
如果上一條友有感冒/傳染病佢地就收皮

笑了

你老母俾狗屌爽唔爽呀？

的確係有好多老人家好慘食二手飯, 有次係m記我見到個阿婆唔夠錢我都幫佢俾埋。 亦都有啲阿婆執紙皮去賣唔係因為生活結据，因為我有個親戚係啲管理層，都有啲錢，俾勁多家用佢媽媽，亦都成日叫佢媽媽唔好係街執汽汽水罐同紙皮因為覺得唔衛生，但佢媽媽都唔理佢，照繼續執。

阿婆鄰居
仔女都係醫生
同醫生仔住
日日執紙皮

我最誇張見過有阿伯一路執汽水罐 一路係垃圾桶執起淨半盒飯既唐記飯盒係度扒飯

你係咪覺得自己好幽默

窮起上黎可以好無尊嚴

8dz

有一次搭小巴停紅綠燈
之後有個呀伯係個垃圾桶搵垃圾
見到有紙包飲品就攞嚟飲
個司機見到即刻落車俾咗枝水個呀伯
睇到好感動

有時唔係黑心 不過我有時覺得一個人變到窮到一餐飯都開唔到 唔會100%都係關社會事 至少有50%係因為佢自己問題而落得如此地步
喺香港有手有腳 其實都好難會咁係真

冇人屌廢老 口德加100

屌你老母，正經po你up乜鳩
死毒撚日撚日攞個系黎講，好撚好笑呀你老母

可憐人必有可恨之處
有手有腳但搵唔到錢食飯 有綜援唔識攞
抵佢食二手飯

呢度係咪連登黎 點解大部分人咁正常

成日都諗：唉係香港真係唔好要咁長命

我唔覺得有人真係會覺得冇野，佢地最多係習慣左，冇再理尊嚴同其他人嘅目光。

唔好下下搵香港同其他地方比，
香港冇人餓死，但呢啲過得咁艱苦嘅人確實存在嘅我地社會，係咪到餓死先算慘？
我地生活過得所謂體面先更加應該幫下身邊嘅人
真心唔明你個留言想表達乜，即係叫我地咪撚理？由得人食二手飯？ 我就做唔出咁冷漠。

真人真事？巴打真係好好
其實真係好慘，先唔講呢個婆婆，我相信其他執二手飯既都有佢既經歷同慘況

可以拍成電影

呢位巴打一生平安

You make my day

係西九 food court試過有個男人問我個餐仲要唔要，我話唔要跟住佢拎左去張空枱度食

佢地只不過係資本主義下既犧牲品 然後堅尼系數只會繼續惡化落去
以前啲人仲話生於香港好幸福，有飽飯食有衫著
睇下呢個垃圾政府垃圾社會垃圾制度 啲錢永遠只會去哂啲商家、企業度，低下階層既人真係賤過地底泥

以前返過啲地舖嘅sales仔，返工頭幾日
嗌完外賣食唔哂包返起之後就掉出出面馬路邊個垃圾筒，
之後見到有個男人係垃圾筒搵返我盒飯再坐係側邊即食，
個下個衝擊大到不得了，
後尾同同事傾開原來佢成日都係咁，
重會係個垃圾筒執二手煙，
但聽同事講佢有社工跟進，有飯堂可以免費食飯，
只係佢太有骨氣唔要人幫

唔係有Ｄ咩社區中心有飯攞架咩
又有咩明哥 洗咩食二手飯

當個社會變成咁樣就算幾有錢都無用

笑到跌電話

毒撚真係毒撚

人愈大愈見得多呢啲痴撚線野。

我睇到呢d實頂唔順。。。

中4 同女女夜晚大家樂打邊爐， 食完有個呀婆黎問d湯底要唔要，我地果刻冇為意以為係職員問，所以答"唔要啦唔該" 點知佢拎個膠樽食物盒出黎裝，裝完坐埋一邊飲

唉。。。
有時見d呀伯/呀婆，買左盒外賣，坐係人來人往ge路邊凳坐住食，個心都好酸

關鳩你事咩

果下呆哂 夠竟生活幾艱苦先會喺你面前拎你啲飯黎食

中學個陣見過有隔離學校女學生
套校服都唔係污糟唔整齊
見住佢食麥記人地食淨既薯條
本身都覺尚算衛生接受到既
之後開始見佢連包開左既茄汁都啜到扁晒
人地飽盒既汁都㖭埋
而最奇怪係佢對面有個女同學
玩住部電話又無食野
個刻好唔明 到底係慳錢定係點
個陣時智能電話啱啱出
學生用得都唔會無錢得去邊
點解唔問同學借...
又或者咁講 佢同學見到咁都唔覺有問題
真係睇唔透

痴撚線，果一刻想幫就幫㗎啦，要諗咁多？

阿婆個個月收租都係收支票, 冇現金係手

硬係要一句講到尾
醒目同富有只係一種自我感覺

孝子唔係咁樣做的 屌你老母臭閪

可憐人必有可恨處 有多餘錢俾老豆老母仲好啦，益d外人

為你的善行講一句 多謝

你用下你個屎忽諗都知有無可能同時咁多人爛賭、炒燶股

之前係大家樂見到有個應該係露宿中年女人睇睇下餐牌 之後就走左
係出面見到佢 比左啲錢佢買飯
佢喊住講多謝 我唔夠錢食飯 無人理

真係好心酸

見post都心酸
之前自己去俄羅斯玩，深夜得果幾度，見到有個阿伯逐個垃圾桶摷嘢，又震曬咁，自己忍唔住比曬自己袋幾排朱古力比佢，又係d車仔檔買左杯咖啡比佢，d碎銀比埋佢，佢係咁講多謝，唉呢個世界太多人要幫

又有乜撚柒野問題

我當年都認真諗過食二手飯慳返d 錢....

利申: 當年三大曬銀紙畢業

無錢
唔通唔食

利申：好撚有錢，但想像到無錢人情況（應該係）

講心酸人人都識講但幾多真係會行埋去關心 祝樓主身體健康

點先唔垃圾？我明要照顧弱小社群。但係香港只會有一班人係到lam福利坐享其成，而真正有須要嘅人就得唔到幫助。

唔敢學你咁俾一百蚊人，唯有食淨多啲

走啦on9仔

Thats karma，宜家嘅結果往往取決於佢當初嘅決定。

我夜晚同fd飲酒都會見到d執紙皮/汽水罐既阿婆又係有幾層樓收租
只係因為太得閒同想活動下個人先出黎執野

我淨係接受到食後生女既二手飯

靚女性朋友都唔想食啦

之前係樂富kfc見到有個自言自語既男人
企埋望住啲印尼姐姐兜雞 望左一陣一手搶左一隻
仲慢慢坐低食 個經理係咁叫佢走又唔走
到最後食曬件雞自己走左

SARS嗰陣d爸爸俾人炒左，要去大家樂坐一日扮返工，仲要食二手飯，仲撚心酸

諗下佢地仲要日日7，8點返到屋企扮放工好攰

香港咁多人無飯開，有邊個平時爭取民主港毒嘅有爭取過改善呢啲問題？

反而有啲親建制嘅議員真係為人好，想解決貧窮問題就比人屌奶共

你問返大部分香港人，有邊個想香港獨立？獨你老母咩？獨立完無飯開，口口屌鳩共產黨都唔會比公安拉真係咁爽？

我唔撚個政治立場係乜，總知有對香港有貢獻嘅人我就支持

當一個社會變成咁幾有錢都冇用

旺角推紙皮個阿婆有幾個鋪位
灣仔有個後欄皇后, 執垃圾, 有10+個單位
佢地後生少少嗰陣買落買落唔少唐樓, 以前D唐樓好平, 根本有份正職既人都唔會想買

其實政府好多福利cover晒窮人需要
如果你真係一窮二白既, 公屋同綜援本身幫到佢地,又有社工幫佢地搞

我都見過，係係垃圾桶入面攞啱啱人哋掉入去嘅飯盒嚟食。嚇親，畀咗幾十蚊佢，佢係後生仔嚟

讀U嗰時住hall同層有個大陸人，嗰陣時同佢熟，佢話佢係大陸讀書嗰陣時無錢，靠食呢啲食物食咗幾年，好可憐

最震撼係見到有人執垃圾筒入面啲鋁罐諗住飲人地剩左個啲

環保

未見過 見到會幫下佢

尊嚴何價

笑左

港共
貧富懸殊

上一次係台灣番香港，夜晚十二點左右想食個M記先番屋企。去到M記見到一個老婆婆同呀伯要係M記到訓教。我由中學之後都未試過坐係到訓，佢地咁老都要坐係到訓應該好唔舒服。我果時都唔知點做，最後拎哂銀包入面兩舊水左右放左係佢地張台到就走左，唔知佢地收唔收到。

你一定好小出街 係垃圾桶搵人地未燒晒既煙頭 係垃圾桶搵啤酒樽出黎飲 都見唔小

我都見過
之前試過買左十幾盒飯派
有時見到真係心酸

起大白象既錢 我寧願拎黎幫晒人

same，如果要我食幾手飯我寧願死咗去算

巴打

聖人

無耐前金鐘海富中心大家樂lunch時間見過，個乞衣在等回收托盤堆buck飯食，個個都睇到o晒咀

個人最深刻係以前大陸見人係垃圾筒搵二手飯盒食

有次見到流浪廢老係垃圾筒執二手煙食
窮到咁都仲要食煙

之前食大排檔 食完嘢同朋友吹緊水
有個阿伯拎住個膠袋行埋嚟問我地食完未
我地本身諗住係過嚟收碟
點知佢將啲剩飯撥晒落個膠袋
我地過左一陣先get到佢係收集緊人地食剩嘅飯
然後佢仲周圍行去收集埋其他檯食剩嘅嘢

其實點幫佢地先至係最好? 嗰時怕買過盒飯比佢佢唔會收 所以乜都無做到...

N手西都大把人食啦

淪落到咁我寧願自刎

我都試過，見到有個男人KFC飲人二手汽水，然後望住我
但個時我好肚餓，我食咗個飯一半，留咗件雞比佢，汽水都冇飲過，然後走咗，企咗係出面，見佢接咗手先走，之後翻屋企食

成日見到啲新郎哥食二手飯

就咁用手撈，佢可能拎黎餵流浪貓狗

幾窮都好 香港都有綜援生果金你攞 仲有食物銀行攞野食
真係窮到要食2手飯既覺得係攞左政府錢去賭

我都試過係KFC遇過
問題係佢3x-4x的男人，身光頸靚
唔似窮囉

好心up
見過有人特登買盒飯俾佢地，話自己食飽多咗打包

其實慘既人好多好多 當係你面前出現而你又有能力幫既咪幫下人 當積福咩都好啦 社會就係越來越少好人

見過
大家樂

點解成日都係大快活大家樂美心mx 發生

有次係麥記買左個魚柳包俾佢伯伯 再同佢傾計
啲職員見到 話要請返我食野
我話唔洗 佢地俾左張食品換領卷我
我覺得麥記有啲職員都好好

食二手煙都見過

就嚟要食二手飯，俾老母趕左出街，啲現金係哂屋企。以家戶口得返300蚊，要捱到到下星期二出糧

為左dse個幾分同老母炒大鍋佢朋友個仔考得幾好就酸到出哂面，屌尻我廢要入engine做狗，唔似人哋個仔入bba做金融才俊。跟住我屌尻佢自己本身蠢所以個仔蠢，以家俾佢踢左出嚟，銀包一蚊都冇

見過一次食二手薯條，我岩岩開始食個包比左佢 大老我都無咩同情心嫁啦但見阿婆咁慘我都無胃口

我屌你老母呀 人地咁慘仲咁講人

係咪拎左去賭邊個知，你無可能一見就知佢咩原因搞到咁，想幫咪幫，唔想幫咪諗佢拎去賭又懶唔搵工之類囉 但講到自己好清楚而叫人唔好幫就唔多合理

唔通聚支那婦比人呃左公屋趕走果d廢老又要可憐？

樓主去開邊間大快活
到時我過黎搵你

以前做馬會 見倒好多露宿者都會賭
自始以後幫人之前都會三思 驚幫佢等如害佢

二手飯已經算好
之前做飲食晚晩見到D婆婆拎我地D垃圾黎食

痴撚線，每個人有唔同故事，人地背後係點你都唔撚知啦。理性少少，無限同情放射落去而令你覺得自己好大愛，無人阻你
都係個句幫得就幫

有時人地可能更加需要你地嘅冷漠
熱情咁幫人地反而會覺得自尊心受損
當然唔係叫大家唔幫人
只係盡量要幫得低調啲

樓主好心人

覺得樓主係一個好仔,
我次次見到都好心up,
我都好似你咁,
買個新飯或偷偷咁比張100蚊佢...

每個政策都cover唔曬所有人
綜援有個限制 要有地址先申請到
無家者要申請 就算有社工跟都唔係咁易
有幾千蚊 要黎開飯好過租房 條街仲風涼水冷過劏房
所以波叔係正宗仆街黎 已經非常有錢 仲走去劏屋增加收入 轉個頭係天使心扮曬慈祥咁款

多謝支持環保

我正係見過 有人 食二手煙 ...丟完支未食完既煙頭 有個阿叔立即衝上前 大大力啜

講真, 係垃圾桶執真正 " 二手煙" / 飲二手飲料，真係好污槽囉 食即場二手飯都叫衛生d，一陣咁飲完肚痛咪仲死

去m記都有免費水啦，去大家樂都有免費茶啦......

你O嘴係因為佢喺海富中心做呢個動作
而唔係佢呢個動作本身令你O嘴

以前係某food court 都見到有d 婆婆 拎個膠袋裝起d 食剩既野

有好多呢啲人慳慳埋埋啲錢多過你同我

中學去街市食飯，準備走果陣有個男人拎住個膠袋問仲要唔要，答完佢唔要佢就逐一將食唔晒的飯菜放入膠袋，然後走去另一枱重復

某個比較窮的中學同學，飲凍飲會食埋果幾片檸檬，仲要問埋其它同學的檸檬黎食

原來香港咁多大愛撚
明明有food bank又唔去 有d社區飯堂$10有大大個飯盒食又唔去買
又有明哥呢d專係派飯盒比乞衣既又唔去攞
根本政府就有好多支援 窮人係有但一定唔會窮到正常一餐飯都食唔到
係要走入人地餐廳食二手飯 究竟搏乜野
政府比佢地d錢/津貼又去哂邊 佢地做左呢幾十年人又究竟係做緊乜撚野 d錢究竟去撚哂邊 又點解唔返工
最好笑係上面有d人屌鳩大家樂d呀姐趕人走 喂大佬你又唔係幫襯又騷擾到其他客人趕你走都有問題？
呢d生意你黎做囉 開間餐廳出黎招呼d怪人囉
試過有一次我呀妹自己一個係大家樂食飯
有個乞衣呀叔唔知係咪見佢一個女仔又細細粒咁 專登坐正係佢對面望實佢食
我呀妹嚇到仆街即刻走 個乞衣呀叔就接手佢個飯
多謝上面d善長人翁縱容呢d人

有個句講個句 自扣口德分100

早5,6年前我同我呀媽趕時間出去九龍嗰面，跟住我地揸車去置樂買兩盒叉雞飯上車食，我記得嗰陣好似廿蚊左右。食完扔左係垃圾桶之後，我上翻車發現有個伯伯去垃圾桶拎翻上黎食 ，嗰下真係呆左好震撼，無諗過個社會咁窮 ，望一望自己發覺我真係好幸福

食二手飯係自己攞黎
特別係個D窮到仆街都仲要懶有骨氣既老野

m記見過有人執人地食剩既薯條，跟住我就買左個餐俾佢食。

係咪我黎

自細我老母就教我可憐之人必有可惡之處 但係我見到呢啲都係會忍唔住幫

唉 有頭髮邊個想做熾哥

係我食開學校個飯堂，有兩年經常見到有條友專門食人食凈嘅嘢，我地都叫佢 廚余俠
第三年唔見咗，唔知係咪放暑假餓死咗

有能力就幫啦，香港呢個社會真係好撚畸形

我成日見d人仲癲啦，食二手煙

我見過一個呀套要偷報紙檔既膠袋。

其實佢地唔係需要政府養
佢地大部分都只係需要一份工

我仲記得 有一晚10點幾係深水埗站馬會對出落樓梯
隱約聽到有個婆婆企係到叫"好心請阿婆食飯呀"
當時行得好快 我冇在意到
入左地鐵閂機 見到七仔 突然回想起阿婆好似好肚餓
拿拿聲去七仔買袋餐包(因為我唔知婆婆有冇糖尿唔食得其他野) 搵埋張50蚊定100蚊紙 急急腳出返返去
將兩樣野塞比婆婆 因為怕肉麻 頭也不回就走

雖然我唔識婆婆你 但希望你生日活一切安好

其實都係個句 幫定唔幫自己決定啦咁大個人！ 見到你都覺得慘既又過唔到自己個關咪去幫囉，冇人要你一定要幫 我都認同可憐人必有可恨處呢個講法，但比著你無晒錢你會唔會放低尊嚴食二手飯？

見過有後生仔喺m記瞓
瞓醒就食2手餐
真係好撚陰公

條友之前喺附近撞過
專騷擾啲等過馬路後生女 問佢地拎錢

自己唔食剩飯
就唔會引嚟乞兒食2手飯
又要大愛又浪費食物 無衣食

如果真係有能力想出分力
不如去幫襯社區飯堂
(但當然前提都係勿浪費食物)
每食1餐正價$30-40飯
=資助飯堂營運，令佢地合資格會員可多食1餐$10飯

雖然當中可能有新移民
但起碼真係交資料審查過
唔同隨街摷垃圾食然後問人乞飯錢

問人點解唔搵份工做既到底知唔知上左年紀既人係幾難搵工
屋企人最近失事

見到啲人話人食二手飯既慳埋好有錢
見到m記啲職員趕露宿者走 個露宿者話訓多陣都番工
個staff仲打佢 （我即時拎起電話報警
見到咁多人講風涼說話真係好心痛

好多人係呢個社會好努力咁求存
你條命生得好人少少 就覺得事不關己己不勞心
只要唔關自己事就所有野都係人地既錯

入錯地方定係啲小學雞唔見晒?

其實呢，香港係餓唔死人嘅地方呢句嘢我真係信㗎，因為你肯放低尊嚴，行開幾步已經有飽飯食，有瓦遮頭

睇到眼濕濕
自己無咩能力 幫唔到啲咩
有次凌晨係M記食食下嘢見到有個阿婆想食二手餐
我嗰陣一直猶豫緊好唔好拎我個包俾佢食(未食過）
因為驚傷佢自尊
最後終於俾咗佢
聽到佢句多謝我內心真係好滿足
但一諗返下一餐佢又無依靠 個心就好心酸

要幫佢就買野比佢地食就得 千奇唔好直接比錢佢地

如果你見過係垃圾桶入面拎盒飯出來食
你仲唔開心

條街咁多露宿者，你重唔請佢地番屋企住？

大家可以支持下社區飯堂，佢地會派飯比有需要人士。
最後希望天下間所有人都有溫飽

佢都係唔想浪費食物姐

試過食m記食剩薯條，跟住同fd坐咗係到吹陣水，之後有個伯伯坐咗係我對面好耐，冇反應咁。

當我走之後，佢就食我啲薯條，嗰下我呆咗，人生第一次見人食人地食剩嘅嘢，之後我就走咗。

好後悔冇請佢食個餐

我見過嘅係有個婆仔係酒樓望住個餐牌好忑忐咁，又不時望下個銀包 最後我同佢講你想食咩就嗌啦我俾 講多句先知佢啲仔女原來唔理佢唔養佢

唔通個阿伯
後生時嫖賭毒吹
三十歲姦左個女人坐完三十碌出來
又要同你地講咩

可憐人必有可恨之處

我都試過
成班朋友上我屋企打牌
女神食完外賣糖水扔落垃圾桶
佢地走晒，我係垃圾桶摷返個發寶膠碗同膠羹上黎，一路聞一路打j

on撚鳩

感謝黨感謝香港政府，托闊港人視野及認知能力，知道食二手飯乃正常社會行為！

有次係m記 有個婆婆行埋黎問可唔可以比啲佢食 我除左汽水（因為飲過），都將成個餐比左佢，希望佢夠食啦

之前聽過有d大種乞衣
日日係街度話自己好肚餓 叫途人比錢佢食飯
咁d有豐富同情心既途人有d就比錢佢 有d就帶佢去7仔任佢揀買百幾蚊野食
買到7仔職員都認得個乞衣 因為日日有唔同人幫個乞衣比錢
可能你又會話一百幾十姐 可能真係幫到人呢
不過呢d大愛既行為就縱容左班大種乞衣 愈來愈多人咁樣呃飲呃食
其實班呀婆呀伯點會冇飯食 佢地唔食d社福機構都塞比佢地食 e.g 明愛
佢地咁樣係街撩人無非係搏人比錢佢地 或者帶佢地食d比較好既野

你可以話「可憐之人必有可恨之處」, 呢句說話有時真係好岩
都可以猜測佢背後可能十幾層樓收租, 有錢過你...好多野你都可以諗

但見到人淪落到食二手飯既時候, 你幫佢一下, 請佢食餐飯, 佢流住眼淚咁同你講多謝, 咁果餐飯係唔係一D都唔貴?

當你背後諗幾百萬樣野唔去幫呢個食二手飯既人時候, 你同支那蝗有乜分別?

人生活係香港, 同情心同理心係唔係多餘?

係, 好多嚇人聽聞既支那新聞教育我地香港人千祈唔好同情人,
但你點俾人利用同情心咪一餐飯既價錢

香港社會係唔係從來都係咁?

試過凌晨係太子m記食緊野個陣比個中東佬流晒口水咁望住，我即刻拿拿食晒成個餐一條薯條都無留低正當佢覺得我係一個大hihi之時，我係櫃面買左個21蚊餐，然後放左係佢枱面，頭也不回咁走人

積下德好，可憐人必有難言處，
你仲年輕未捱過苦唔知痛，
祝你一世行好運唔使捱餓。

草根階層無學歷就要靠勞力，佢細個唔係唔想讀書，係屋企連開飯都成問題，根本無多餘錢同資源栽培佢成才，輸在起跑線。

到年紀大咗想做都有心無力，仲可能百病纏身，亦可能係俾啲飯來張口的不孝兒女使光之前積蓄……

佢哋一定係有原因先要食二手飯，無論背後原因對與錯都好，又唔係傷殘做唔到嘢要攞綜援，靠自己雙手自食其力，窮得有骨氣，抵讚。

咁樣都叫做靠自己雙手自食其力
碟飯係第一手既人比左錢換返黎 佢地只係埋去食人地d野
點解可以形容為有骨氣同抵讚

可能真係有人係走投無路所以先淪落到食二手飯既
（不過我真係唔明 唔知你地有無睇過窮富翁大作戰 幾年前既真人show 有一集係講個嘉賓比節目組沒收哂d財物 連電話都冇 然後叫佢去搵工 佢都可以即刻搵到份茶餐廳侍應做 個老細同佢口頭約好哂時間幾時返工 仲問佢係咪爭財仔
以我樓下大家樂既情況黎睇 更加多既係d傻佬、呀伯係度行黎行去
見你自己一個女仔就走埋黎望實你食飯
仲要呢d人有增無減 多得d善長人翁日日送飯又送錢 仲抵過攞綜緩
真係有骨氣既就搵份工返啦 再唔係就去社區飯堂正正經經食飯
就唔好定時定候就入快餐店流連 眼甘甘望住人食野搏食免費餐

其實要窮到點先會去食二手飯
食二手飯係一件冇尊嚴嘅事
其實真係唔想像唔到
食二手飯，執垃圾桶Ｄ野食同執紙皮係完全兩個情況囉
後者會有錢都唔出奇 但係我覺得如果有錢嘅話一定唔會做前者嘅情況

巴打我都認同你講法 元朗都好多好易認
但果位婆婆我真心分唔清 少少幫助對我黎講唔算啲咩
雖然你講可能會縱容佢地比人呃
但如果真係有困難一袋包仔少少金錢解人之急 我覺得都值既

Non historical
每個人窮都有佢嘅原因

佢後生唔努力日日飲酒去玩少狗啲努力嘅人

老左窮又要啲努力嘅人幫佢

跟住我講呢啲野又俾人屌

以香港既綜援制度
如果窮到佢咁一早拎到
而且有社工跟進
呢個世界好多人精神有問題既
橋底大把你估真係上唔到樓無得住又無錢

石澳？我都試過...我地就玩通宵，呀婆就通宵「揾食」。好心酸點解係咁

有次我同fd食m記，隔離檯個阿婆盒薯條食剩好多，走之前同我哋講「我食唔晒啊，不如你哋食d啊」之後放左盒薯條過嚟，無耐走左。
我同d fd吹左好耐水，最後都係冇食到，走左。

有次同親戚d小朋友喺公園，有個賓妹拎左盒將軍漢堡嚟，話買錯有牛嘅包，話未食過，叫我哋食左佢，最後我都冇食到。

其實我次次都好內疚，覺得哂左d食物，其實我自己可以食好多野，但唔鐘意收陌生人嘅野。

雖然窮人食二手飯好冇尊嚴，仲有人話好核突。大城市廚餘咁多，有人食左佢，其實都係好事嚟。不過喺事主面前食，就真係嚇親人。

見到有人話試過見人用野裝起其他人食剩嘅野食，我之前聽過有人收集嚟喂流浪貓狗。如果個個食二手飯嘅人都識呢個藉口，大家會唔會覺得易接受d？

btw，有人提過傳染病嘅問題，咁講d人如果食二手薯條，應該最低風險。

另外，睇完咁多回覆，都唔明你哋俾錢買個飯俾佢哋有乜用。佢本身就有飯食，你只係買一次尊嚴俾佢，買一次幫人嘅心態俾自己。
好可能職員一早認得佢，大家一樣咁樣睇佢，佢亦一早放低呢種尊嚴。如果我係佢，你俾現金我，我拎完一定兜個圈返嚟繼續食二手飯，d錢用喺其他地方。

唔會覺得好唔衛生咩 有愛滋點算

呢d post 要push

哩D食二手飯/露宿者外國都好多

仲要好多有吸毒都痴左線

未親眼見過我係唔會信

五毛來

細個嗰陣好窮 啊媽帶我同細佬去m記
見到有個大人帶住幾個細路 食剩左一大堆薯條
佢地走左之後我地好快咁坐左落去食

我樓下有個男人係好鍾意咁做
曾經有人比錢佢話比佢買個飯食 唔洗食人食剩嗰啲
佢就答 我唔需要 我係睇唔過眼人地食剩啲嘢

咁姐係下次幫呢啲伯伯婆婆之前
問佢地後生嗰時有冇嫖賭毒咁呀？

試過畀錢個老野同佢講去買野食
轉頭見佢喺馬會走出嚟屌晒老母咁

試過擺低啲錢畀瞓天橋底嘅
嗰晚就見到佢癱喺度 重揸住枝針筒

學精咗決定唔畀錢
直接買野食畀佢地
放低之後未行遠就聽到
「挑，擺低廿蚊等阿叔我搏下發達好過啦」

樓上有問係咪咁多人爛賭
係，大撚把
班友乜撚都賭得一餐
你搵兩隻曱甴叫佢地賭邊隻條鬚長啲
佢地都會賭

幫？呢班咁嘅契弟要我幫？
自己唔知點fing晒啲錢就un un腳攤開手等我地幫？

夫國悲哉！

我試過喺比利時火車站， 同我個ex轉火車返巴黎， 因為未夠鐘又好肚餓， 於是就買咗兩盒類似通粉的東西， 我唔記得連汽水好似要七歐羅定八 歐羅盒， 我食咗幾啖覺得相當難食， 就放咗喺枱面同個ex 繼續傾計... 跟住隔離枱有個白人呀伯， 佢冇食嘢一路坐喺度，但有隻杯... 然後佢走過嚟， 打開我合通粉.... 倒落自己隻杯度 .... 我見到咁樣心很酸.... 跟住我就去買多一盒 同一杯咖啡， 拎咗畀個呀伯食.... 跟住佢同我講咗句我唔識聽嘅嘢我相信應該係多謝....

仲試過有一次喺明洞, ex 在血戰 化妝品， 我唔想行， 就走去買啲小食， 坐喺張長凳度等， 長櫈隔離有個垃圾桶， 有個女人同我一齊坐喺度， 我記得好似買咗一啲炸蝦嘅嘢嚟食， 但 其實之前已經食飽.... 又麻麻地好食.. 跟住 食淨咗兩隻，就放喺隔離個垃圾桶.... 跟住個女人起身... 行埋去 垃圾桶度.... 拎起我嗰兩隻炸蝦... 然後行埋一邊食... 可能怕我見到... 覺得唔好意思所以行埋一邊.... 呢一刻 真係想喊.... 第一覺得好內疚.... 點解自己咁仆街.... 食唔曬又走去買... 其實可以攞返去酒店或者留畀個 ex 食.... 見個女人喺垃圾桶執上嚟食.... 除咗唔衛生， 我真係擔心會食壞人.... 畢竟是一個垃圾桶..... 因為嗰日都係幾凍.... 個女人衣衫單薄但係乾乾淨淨.... 跟住我又走去.... 買咗啲熱食..... 然後行返去張長凳度.... 個女人又坐返喺度.... 相信佢係等下一個揼嘢食落去嘅人.... 將啱啱買咗嘅熱食.... 畀個女人.... 然後示意 唔好再喺垃圾桶度執嘢食... 又係雞同鴨講.... 個女人眼紅曬.... 然後我再喺 銀包 攞咗張一萬 w ..比咗個女人... 其實佢有灑手擰頭.... 但我真的很內疚.... 堅持畀佢....然後 再示意佢唔好再喺垃圾桶執嘢食 .... 我咁做並唔係乜嘢行善嘅舉動... 雖然我可能只能幫得一時.... 但見到 一個發達嘅城市.... 有人要喺垃圾桶執嘢食.... 其實相當可悲

見到真係唔知點幫佢好，直接比錢又好似傷佢自尊。就算比左，佢收左，都唔比得幾多，幫唔到佢好多，長貧難顧。
希望政府可以為依個問題做多d野改善下

的確可憐人必有可恨之處。
但見到人要靠二手飯充饑，個心始終係唔舒服。
今人乍見孺子將入於井，皆有怵惕惻隱之心

見到既幫到，想幫既咪幫下囉，唔好因為覺得佢一定後生點點點，所以先咁，而叫自己千其唔好幫。

唔好因為自己大左看到太多社會既現實，而冇左惻隱之心。

呢個post睇得好辛苦